[死淨把口] 人民日報：美國減稅是在挑起稅務戰！

美國總統特朗普周三公布稅改方案，《人民日報》今日刊文指，如果減稅方案獲通過，對美國的全球競爭力將產生重要影響，實際上就是在挑起稅務戰！

文章提到，稅改對美國好處多多，一來吸引企業紮根美國，二來牽動企業流入或回流當地，最後就是籠絡民心，有利特朗普續推新政。納稅人賺了，美國政府就虧了，更可能波及其他國家。

《人民日報》直指，「美國減稅實際上就是在挑起稅務戰」，會使國際稅收秩序陷入混亂，令反國際稅收惡性競爭成果縮水。有實力的國家會加入減稅戰，或設立避稅天堂，而部分無力搞稅收競爭的出口導向型國家會直接受損。文章最後奉勸美國要「同時與其他國家搞好國際稅政協調，防止相互傷害，危及全球經濟。」

對美國內政說三道四

關你小支那撚事？

屌
要你批准呀

又關你支那事

唔睇內文以為係老衲出post